---	
title: YANKES untuk Orang Rimba di Selatan TNBD
date: 2012-11-29
categories:	
- laporan
- sms
- Benor FM
layout: laporancmb	
---

Fasilitator Kesehatan KKI WARSI, Dinkes Sarolangun, Akademisi Stikes Harapan Ibu Jambi, Peneliti (Epdemiolog) lakukan aksi YANKES (Pelayanan Kesehatan) ke beberapa Kelompok Orang Rimba di Selatan Taman Nasional Bukit Duabelas (BTNBD), diantaranya : Kelompok Ninjo di Bukit Suban, Betaring di Pematang Kabau, Mari tua, Ngamal, Nyenong di Terap. YANKES ini dilakukan sejak Tgl, 27-28 November 2012 dan diakhiri dengan PGD di Kabupaten Sarolangun, diikuti DinKes Sarolangun, Puskes Pematang Kabau, Puskes Air Hitam, Puskes Pauh, akademisi dan perwakilan kelompok Orang Rimba Selatan TNBD, pada Tgl 29 November 2012. PGD ini bertujuan untuk mencari formulasi pelayanan dan penanganan terhadap Kesehatan Orang Rimba. BRAVO Moga akses dan pelayanan Kesehatan bagi masyarakat terpencil (khususnya) akan semakin baik......
